中國最大黃金首飾製造商以80噸假黃金，騙取貸款超百億。保險公司唔認數。

做為國內最大的黃金首飾製造商之一的公司——金凰珠寶，向多家金融機構質押了大量黃金融資，結果這些黃金被拿去檢驗，發現竟然是假黃金。被捲入的機構包括民生信託、東莞信託、安信信託、四川信託、長安信託等。該批83噸假黃金對應的貸款額是160億。

該批黃金2015年的時候，曾經由保險公司中國人保財險湖北分公司鑒證及承保。但現在保險公司話，根據保單，只對火災、爆炸、雷擊、飛行物體及其他空中運行物體墜落、盜竊、搶劫等六種原因導致的黃金“質量和重量不符合保單約定”承擔保險責任。假如黃金本身是假的，並不在保單保障範圍內。

更加奇怪的是，武漢金凰三季報顯示，公司質押給金融機構的，加上庫存也就只有65.5噸Au 999.9 黃金，可目前與160億元融資對應抵押的是83.03噸黃金，多出來的17.53噸黃金又是哪裡來的呢？

據公開資料顯示，金凰珠寶成立於2002年8月，於2007年10月整體變更為股份公司，2010年8月18日成功在美國納斯達克上市，股票代碼：KGJI，總部在武漢。

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？

Twitter：

古人好有智慧

點石成金

挑，大驚小怪（中國）。

化腐朽為神奇

中國有很多偉大的企業，在他們未爆煲之前。

鍊金術士

中國人呃中國人錢is ok

呢間野係美國上市，呃埋美國人

習慣了

中國黃金也是假的

假作真時真亦假

要NASDAQ除牌轉喺香港上市了

全球首隻「煉金術」概念股，港交所一定歡迎

憑本事借來的錢

煉金術概念 實炒得起
又吸幾百億

李小加歡迎您

保險公司向保險公司買保險都保唔撚到

"只對火災、爆炸、雷擊、飛行物體及其他空中運行物體墜落、盜竊、搶劫等六種原因"

班保險醒目喎
知間野喺武漢, 唔講包水災

係首飾製造商向保險公司買

樓主混脹, 講到中國咩都係假, 肯定有例外!

假的東西就是真的

大壩鐵壁守三峽，中國從此無水災

輕輕一推

無為有作有還無

眼看他起朱樓，眼看他宴賓客，眼看他樓塌了。

咩狗屎垃圾都可以係美國上市

全民大煉金

納斯達克係咁，靠大家自律，但其實唔係每個公司都懂自律

你哋班連登仔， 喺連登圍爐洗版有撚用？

我要見到IG Facebook 各大社交平台
都要見到呢幾隻字

7月1 維園見

全民食草就真

或者係「未被踢爆前」

推 我地印咗15000張貼紙同大家分享國安法嘅喜悅

阿偉

唔係每個民族都懂自律

真可謂
滿紙荒唐言(設計圖紙)
一把辛酸淚(竣工工人開心的淚)
都云作者癡(不明為何有這樣的低質的圖紙)
誰解其中味(貪官、黑心商人.....)

憑本事呃來的錢

整個中國就是大觀園

中國又成為最大贏家

（中國）人唔作出犧牲 就唔會得到任何收穫

瑞幸咖啡
漢能

鐵之煉金術師

要全世界都知道 中國係騙子

lm

諗返起上年8月呢篇新聞

中國只有騙子係真嘅

抵啦

細單既唔計 正常大單一定追查到來源
所以要查就知邊個呃人 或者全部都有份

呢D真係叫鬼打鬼

腎者之石

唔賣腎點有iPhone

香港個金融都變晒罪犯上市集中地

憑本事呃返嚟 憑咩要我還
😦😦😦

美國政府都發現大陸假金啦

成件事好on9 ,依80 噸金喺放入保險箱押抵之前，係經金鳳，保險公司，融資果間信托公司，三方驗過金，先放入保險庫，而保險庫鎖匙有兩條，分別係保險公司同信托公司手上，如果係入庫之前，金就已經係假，即係三間公司職員集體串謀詐騙。

依間野美國上市，大家估下今晚會溶斷幾多次

各自表述 贓款已分

只知道今晚小粉紅們又會衝出黎：好！在美國股市成功圈錢。

同隻咖啡一樣。

大陸好需要美元

冇眼睇 太柒

大家互相鬥卸膊，到最後盤數搞唔店就和味囉

石頭很忙

等假交換

邊間audit firm 做aduit

唔洗賢者之石，勁

早排咁多爆炸發生

贏國又贏

金礦放衛星 人有多大膽 礦有多大產

假的有時比真的好

真個啲已經入晒高層袋，去晒美國

邊間保險咁巴閉呀 以後唔想做支那人生意呀？
支那狗偷呃拐騙好正常啫

馬雲：假貨比真貨還要好

叫全中國都當佢真金咪得

段文都有寫「曾經由保險公司中國人保財險湖北分公司鑒證及承保。」

頂住先啦

更正：芝麻仁

馬總統看手錶

咩假金呀？ 係中國特色社會主義嘅黃金

瑞幸後又收割美國韭菜

我睇埋其他報道，佢地成個驗金同入庫過程係有錄影，之後批金放入中國工商銀行保險庫入面，而銀行方面話中途冇開過箱。成單嘢係大規模魔術表演。

而依家金鳳，係強國最大金飾公司，有至少八間信托公司同銀行有借錢俾佢，依家全部一鑊熟

保險公司肯定有問題
佢自己做承保，自己驗批野，然後話批野係假既係唔保

中國既金係假野，唔係咩新聞啦

正路保險公司要負責，而中國人保係香港上市，各位股民睇路

d貸款係製造商靠自己能力賺返黎既！邊度有錯？

如果批金喺俾人發現前俾人偷咗，金鳳就發達喇。

遲下走嚟香港上市

真.點石成金

做為國內最大的黃金首飾製造商之一的公司——金凰珠寶，向多家金融機構質押了大量黃金融資，結果這些黃金被拿去檢驗，發現竟然是假黃金。

百幾億黃金都唔捨得拎一千幾百萬出來買張檢驗證書

水為財呀，咩水災

廢左香港佢點算

「鍊」「金」術高手

假既比真既好

😦😦😦

認真有冇人解釋下點昆錢。。。。
好亂。。。。

擺明扼鳩你㗎，吹咩

老千用80噸黃金，作為抵押品，問人借160億。
後來還唔起錢，於是債主打算沒收抵押品，但發現黃金居然是假的。
咁現在老千冇錢還160億，抵押品又係假，於是債主就渣都冇。